19歲抑鬱IVE生跳樓亡

IVE生墮樓死亡，警方在場調查。

【本報訊】19歲IVE生疑因不堪學業壓力，近兩周突然暴瘦，往求診後懷疑已患抑鬱病，本周二經社康護士評估後，須排期至明年初才能做專科治療，豈料他昨晨卻由大埔住所攀出窗外，飛墮地下斃命，其母親哭斷腸，她不滿當局未有即時跟進其子病況，釀成悲劇。

墮樓亡少年盧思聰（英文名Stephen），生前與祖母、父母及胞弟居於大埔寶雅苑興和閣18樓一單位。據盧的母親透露，盧去年在大埔神召會康樂中學畢業後，即升讀香港專業教育學院（沙田）的化學科技高級文憑課程，夜間亦會往夜校進修英語，母親大讚Stephen勤力及顧家，過年利是更全數上繳給她。

患抑鬱 自殺風險高

對兒子遽然離去，盧母傷心不已，她透露Stephen近兩周突然暴瘦，睇醫生後懷疑患有抑鬱病，獲發安眠藥服用，於本周二轉介往大埔那打素醫院看社康護士，經風險評估後，排期至下年一月才再往成年精神科門診部求診，她懷疑有人評估失當：「個仔病情應該好嚴重，唔係點會跳樓。」

事發於昨晨7時許，街坊聽得大廈傳來隆然巨響，探頭望出窗外，驚見盧倒卧地下，奄奄一息，遂報警求助。可惜救護員到場，證實盧經已死亡，毋須送院。警員經調查後，獲悉盧死前曾向家人透露感到讀書有壓力，認為事件無可疑。

精神科醫生丁錫全指出今次事件「唔應該發生」，因患抑鬱症人士自殺風險達一成五，如經風險評估後，認為病者有自殺傾向，相信可排期在一周內求診，而患者或家人亦可提供多些訊息，使評估較為準確。

蘋果日報慈善基金了解盧宅經濟狀況緊拙，將撥款兩萬元協助殮葬。

可惜，錢不在公營醫療

過年利是更全數上繳給她。

多謝哂

咁多人死，你又唔死

RIP

須排期至明年初才能做專科治療
香港公營醫療真係好垃圾

遲下可能要幾年

過年利是都要上繳 唔抑鬱就有鬼啦

精神科排兩年
眼耳鼻喉就一年
所以邊有得唔長命

個呀媽瀨社工 明明自己先係係屋企對得佢最耐

Old news

大家點睇正苦個自願醫保？

無錢真係唔好病 前排隻耳有病結果耳鼻喉科排到年半後，排得嚟都痛死

屌你老母 你有壓力 我都有壓力呀

上面班話ive都有壓力既冚家產
先唔講讀乜同做乜都會有各自既壓力
每個人可以承受壓力既程序都唔同
而家仲要講緊佢有情緒病
唔該正視下係乜野搞到日日都有後生仔跳樓
唔撚係屌人廢 屌人冇用
小心下個到你壓力爆煲

ive一個sem要讀七八科

理論上 係ive讀到first hon個人認為會比其他asso嘅first hon更勁

因為ive成績唔拉curve
過到3.5條線做first hon姐係你超過有一半學分係拎A 4.0

而拎A係85分以上

你地班友係咪真係以為IVE好易

好撚專架屌你老母

75

我當年每個sem都9-10科
仲要科科冇重疊位

仲辛苦過讀大學

舊制ive
唔知dse係點,但大部份科都係考試前一兩日溫都可以好高分
而個陣一個sem只係讀4~5科左右

我見到你地一個sem最少都六科同埋總共有五個sem
好chur

死得好

真。以死相搏

新移民迫爆政府醫療 間接搞到人地唔能夠及時就醫而頂唔住跳樓
新移民害死人

開學先係高峰期

你老母都死得好

母親大讚Stephen勤力及顧家，過年利是更全數上繳給她
所以抑鬱

遲高登幾年，好心就唔好獻醜

見到你條啞撚就知係old news
垃圾組織日日煽動民衆

2014 02 28

今年降落一大嘅太空人
asso一個sem最多六科，好多科都係考之前一兩日温已經A range
同asso比較嘅話，ive似乎真係好辛苦

i大真係好撚chur
利申:教緊

其實我諗佢未必係因為讀唔掂ive而跳樓
可能係對前途嘅壓力
擔心自己升唔到大學
夜晚又要去進修
日復日
其實都幾辛苦

IVE lol

我好肯定8成原因係佢老母

舊制3年，新制2年
時間少咗但讀嘅科冇少到
變相令到每個SEM讀嘅科多咗
以前你考試前一兩日溫就得，但依家考試係接住落，而且重可能會一考就6-7科
老實講，我覺得個分別都幾大吓

屌果少少錢 老豆老母派果d咪即係自己收果d 比番老母有咩問題 我年年都比撚哂佢

屌你老母2014年新聞post出黎把撚

屌你
就係因為要讀ive先有社會壓力呀
屌你個閪

details

人都死左la 尊重番得唔每個人都有佢難處
香港人真係變到咁差？

所以兒登仔笑ive or asso 做後門狗可恥
人地兩年真係捱生捱死 好大壓力

你地班友仔讀中學，小學都有壓力啦，點解人地讀IVE唔可以有先。

諗極都唔明ive 做咩係都要谷死係兩年讀完hd

高登高質好多

去asso讀未得，asso > ive

最好笑上面班柒頭話考試前溫一日就可以A

緊係啦因爲你地已經識哂 ,呢啲擾敵係得小學雞自信

幾時講過佢啲壓力來自學業？

其實個個人壓力都唔同
有人驚考得夠好 有人驚合格唔到 有人驚俾老細鬧 有人驚小巴嗌有落
盡量試下唔好用自己把尺擺落人地到啦

我都係噉諗，讀多一年但鬆動好多，我覺得應該有唔少人願意
識人連續幾個sem讀9-10科，要考試嘅有6-7科，癲撚到星期一至五連考4日（因為星期一未開考）
我聽到之後呆撚咗，然後佢話下星期一要繼續連考，痴撚線

有冇新移民都要排, 仲未計有一大堆老野同你爭

入得ive 成績都唔係好得去邊 咁讀法死撚硬
飯dip 呢啲反而又要讀兩年 F5 都只係讀一年
利申:讀過飯dip,hd 升返上U

抑鬱都要排到明年先有專科睇so9sad

新制ive讀撚到仆街

無論係科目數同難度都高過舊制3年制

但壓縮到4個sem讀晒（1個sem intern）

rip

我都覺得係 佢老母應該係一早唔俾佢睇醫生 畏疾忌醫 呀吱呀jor 去到人地就黎爆先俾 然後個細路有抑鬱唔去支持佢幫佢了解佢不特只 仲要冷言冷語屌鳩佢做咩搞到自己有抑鬱
利申：講緊自己老母

家陣讀唔到三大連跳樓既資格都冇

因為大學轉左做四年制

Keep住清咪得囉

臨急抱佛腳一定死

文商科既話的確係asso>ive

工科就肯定係ive>asso

見到自己留名

IVE仲要無sem break 唔好無壓力, 考完試就即刻開sem,好chur

睇返人地高登啲回復，真係有營養過連登，抵比人話child登

家人應該係佢自殺嘅主要原因

點解無神神要回帶

有無諗過父母？

我個fd同我講：有嘅，3日囉 （但佢係計埋星期六、日）
所以即係冇sem break

I大仔世界第一

我都係
早排睇急症 話我急性外耳炎 洗曬血同膿 可能耳膜會穿 佢話幫我洗耳仔 再check 點知洗耳都要出年 真係聾左都未到我

我又係19歳，又係IVE仔，希望下一個唔會輪到我

因為連登日日笑IVE仔

屌啦 講到ive咁難
明明exam仲易撚過功課
考之前識做晒功課tutorial就起碼B
不過你話量多就係既

我骨科照個MRI都等2年半

痴撚線
突然覺得自己好幸福

+150
+150
+150
+150
。
。
。

抑鬱好多都係來生理 唔係佢地識唔識樂觀面對 話人廢果班真係成世都唔好睇醫生 勁既人係識得自己解決

科目本來就係專
但D人唔專呢

都要考試份卷合格先得
考試份卷唔合格俾你成科攞到5成分都無用

exactly

2014年02月28日

暴瘦疑抑鬱 治療排下年
19歲IVE生跳樓亡

多係多但內容淺好多喎

中學FD比過佢ive啲野我睇 Yr1仲教緊中五野

呢層就睇你個目標啦
合格的確唔算難
btw, 得隻B有乜撚野用？

咪話考試易囉
根本d 呀sir就唔想肥你

巴打心水清

A都唔難啦
75分就A

舊制有得補考已經唔同玩法
新制成科retake

讀ive個成績
一係搏升上大學
一係求合格
中規中矩冇撚用

IVE 入U 既機會係幾多

就好似首抽抽中私樓仔咁
所以讀asso 啦

咁低咩？
Asso真係易升啲？

btw, 好同意中規中矩係冇撚用

點解死前唔做一件對社會有利嘅事，白白浪費咗一個無代價嘅無敵之軀呢？

撚樣，你無性架？

Asso仔易升好多

有冇details
想知點解Asso會易升好多
收分定咩原因？

個樣咁似吳業坤嘅

一個學期讀嗰五六科
又唔似ive咁多雜科
通常一科考試50% coursework 50%
Asso 考試會放水 背哂書就冇問題
升唔到大學嗰啲根本就係懶 唔係asso難

讀書讀到抑鬱 真係好痛苦
家人真係要多啲關心仔女

你同兒登仔請道理 無撚用架
每個人既學習程度都唔一樣 佢覺得讀ive已經好吃力唔撚得？
你讀大學有壓力想死 有個博士話鳩你讀大學都有壓力得唔得先 唔好撚成日拎自己把尺閃度人地啦 on撚鳩鳩咁

叻啦知你勁啦得未

香港政府don't give a fuck
Rip

你過黎讀囉

窮人生仔

竟然會有人話見到

戇鳩㗎
公立係要排㗎啦 ，
無錢睇私家累死個仔，
窮人生仔正仆街！！！
有病起上黎有撚錢醫病？？？！！！

2014舊聞點解要回帶

ive 改咗新制要計出席率，
浪費好多時間聽垃圾

飯dip唔係一年咋咩

讀IVE冇sem break 假期短，啲野堆埋一齊，經常一個禮拜要交四五份大野，一日要做幾份presentation，兩日考三四個試同測驗，身邊啲人又hea畀你，特別是想入U有要求啲壓力真係好易爆煲，兩年IVE未必比DSE輕鬆 長期奮鬥嚟 RIP 願你唔駛再受苦

新制真係on撚9， 將3年野夾硬壓縮做2年，又要每科cut咁d，變左又chur又學唔到野，下下臨大project 前都要通頂，利申過來人，早死果個一屆

Ive都讀到有壓力。。
依加跳真係遲咗少少

連登仔成班垃圾圍爐，ive都有壓力

浪費屋企人啲米飯

ive其實唔係話難讀
不過自從3年制轉左去2年制之後
d考試 project成日逼撚埋一齊同一個星期 搞到好撚chur
由其是sem3 1個半月都冇要讀成5 6科
d野填鴨式咁格硬質落個腦度 根本未吸收哂就要人去考試

IVE真係好chur
利申 無讀過

ive唔同以前

以前ce al 年代 3年hd

真係hea好多

時間多 好像連出席率都唔捉

大埔寶雅苑興和閣

真心一問，連8大既degree都唔係科科有honor。
最起碼sub degree同self financed 果堆degree無。
嘜呢家ive d科有honor咁威既咩？

同理心問題，一定要讀Ive/讀唔到大學（你口中嘅垃圾）先會明白讀Ive都會有壓力？
即係要死過親人先會明白人地死老竇老母係會傷心？
邊個垃圾啲？

社會問題、人口密度升、樓價升。香港人冇壓力就奇。好多人做一世都買唔到樓。加上D人有事冇事都好去排下專科。浪費醫療資源。

ive將三年既嘢濃縮係兩年搞掂。

Ive IT有冇咁輕鬆 識有Fd依家讀緊，佢忙到仆街喎
btw, 最chur係邊科？

唔讀都知垃圾先入IVE

而係垃圾堆都有壓力真係...

呢家唔死過幾年都係死了

唔係人口老化真係唔想留尼啲loser

起碼做下勞動人口

做乜咁話自己

舊新聞黎，2014年02月

Asso個課程結構真係緊貼住出大學課程黎設計，trans credit方面容易好多。我今年玩野拎ASSO成績玩野報新加坡國立大學都有offer

你講啲嘢都幾似廢中/廢老講嘅說話喎

點解佢要落地獄？
我落就冇所謂

靚仔過麥記班人好多

舊制就死開啦老屎忽 講當年

咁Asso咪著數過Ive好多

而家就算升唔到都有得讀self fin

未有移民政府醫生已經慢

睇眼科都要等三年

出面要IVE仔都唔要asso 仔

排半年咪算快
自己有病要等成一年半載

第一年 dse 好似兩年 唔知有無記錯
啱啱 check 返又真係一年
因為有dse 同學讀兩年飯dip 但唔知係唔係part time

壓力大。。。

對 唔 住 囉

見識少

IVE都讀唔掂

多人排隊, 我仲記得細細個有次排公立內科
我前面個阿伯: 下, 排3年? 我隻眼盲左啦
講到尾唔加醫科學位出產多d醫生根本解決唔到問題

坤gor

冇用,考生少你加學位=醫科生水平下降

仲有dse後醫學生質素直線下跌將來醫生質素真係冇眼睇

人口老化愈來愈愈勁,10年後普通排期可能都要排返10年先有得睇

ive難係因為讀唔到書嘅先要讀ive, 咁天資比一般一差, 梗係難啲

睇吓個目標係咩架姐
我都有Fd讀IT話讀到嘔血，不過其實佢讀得唔差

屌你老母 究竟要咩心態先可以講出這番說話

可惜佢唔係姓王

窮千祈唔好病
分分鐘想做個物理治療都有排等

一個升學導向

一個就業導向

懂？

外國已經有好多精神健康嘅專科診所，行入去就有得睇
點解政府仲唔參考下外國嘅做法，批多啲錢落去支援精神健康嘅事務，等啲病人唔洗排咁耐先有得睇醫生
香港人精神壓力咁大，咁多人精神唔健康，講真有幾多個等到成年幾
仲唔夠多人跳樓自殺死咩
香港政府幾時會檢討下，唔好再揼錢落海，推啲大白象工程
有咁多盈餘就做啲實事啦，仲想cut公營醫療啲資金

sem3仲要得7個weeks 讀既野一樣咁多

試過2017排專科 個病遺傳死唔去但又會痛
政府比我2021年 世界盃東京奧運都完咗都仲未到我 下屆都就黎到 個刻心情真係窮人生仔...所以點會唔抑鬱啊

精神科成日比人負面感覺，有幾多人會肯睇醫生

咁墮胎洗唔洗落地獄
已經有研究證明墮胎合法化令美國犯罪率下降
殺人都變左善事 仲落唔落地獄？

自殺所有case都要落地獄嗎？

又少一個競爭對手

讀IVE都學業壓力大

好多家庭本身係有問題。黑社會 濫藥 精神病
如果及早墮胎
點解唔係一件好事
地獄只係內心對不公義既一種抒發。世上冇地獄

新制ive辛苦過大學

我認真同你討論
你有信仰我唔會反對你
想你知好多野唔係非黑即白

點會

你唔係根據客觀事實
而係根據你自己既主觀感覺同『ive一定hea過大學』既前設

咁邊個夠你講

利申兩邊都讀過，大學過3

咁想了解下有咩咁辛苦。

你要明白自殺個d係廢得好澈底既廢物，唔好期待佢地做一番大事啦

前面都有講

ive辛苦在課程密，而唔係個難度

啲人話大學一科等於ive兩、三科，呢點我認同
但調返轉即係明明一科既timeslot、功課、Lab同考試

變左兩三份功課、Lab同midterm final
仲要剩係上堂都用晒啲時間

根本冇時間同精神溫書

咁煩架咩

佢仲要計attendance
搵人拍卡冇用
試過上堂中途玩人手點名

搵人拍卡會del返嗰日record

求其搵個fd 講到咪得

ive仔好撚勁

一個12分既人用英文讀專科點解冇壓力
何況壓力源自對自己既要求

讀ive唔死都一世捱窮 正正係連登仔最討厭嗰類 早死早著

窮人生仔正仆街

真係好浪費
佢地一生人其實最有用，最威，最無敵，就係由決定自殺，至成功自殺呢段時間。咁都唔好好利用，真係垃圾。

手足做咩咁睇唔開

個Lecturer開相逐個剔你見過未

咁多野唔揀
樓主揀2014 年自殺新聞黎回帶一定有佢既原因

如果我係覺對一個年青人自殺而感到可惜。
到底應該俾正評定負評

anyway 連登真係好多垃圾。 見到人自殺好開心呀 哈哈哈

Old news? 呢個天氣班差佬仲著長衫

嚴重既話係好快有得睇
如果抑鬱到咁嚴重有自殺傾向都要等半年先有得睇，唔排除做評估個陣case無詳實透露情況

唔好一句就話人評估失當

IT Software engine 最撚chur 第一年連暑假都冇，要返學，返完學要做實習，完哂所有野得兩三日假

between 爆3未聽過，不過拎3既人係唔少，所謂爆4都冇用，入唔到U同GPA 1.0 合格畢業冇分別

做咩讀ive都咁辛苦
是咪想上u 比自己壓力太大

你估補考易呀，難度提升三至四倍。正考唔pass補考好難pass。
申利：ive畢業，試過補考。

上少啲兒登啦

一個禮拜有至少3 4堂會咁

可能佢想入U 當年考DSE都冇咁辛苦冇咁大壓力
啲課程逼到你透唔撚到氣，叉住你條頸逼你做野，唔係讀書

聽過個朋友講依家讀ive summer sem都要上堂，無得放假仲要sem期間做intern，唉

福氣.

IVE都有壓力真係廢.....

係味讀IVE本身中學懶慣? 上到黎要日日讀搞到唔習慣?

做完intern最多得兩三日假

你無見識？

天資唔夠咪搞後天努力囉 讀ive定三大有邊樣唔辛苦

抑鬱症係病黎...

唔同普通人睇唔開而自殺

屌你老母 2014 年架

真係 香港社會太功利 讀唔到大學/人工低 等於人生失敗 變相逼後生仔入絕路

宜家排精神科要排一年一個月

以前讀係真係溫書做練習為考試，依家唔係你考得好就得，平時啲練習測驗會佔一半或以上分 IVE佢所有野都係簡單得嚟多多要求，塞一堆野逼你做野做到嘔泡，好多時都要通頂搞掂，兩年可能加埋有大半個月完全唔駛訓，多野做3 4 5 6點訓，第二朝重要死下死下去上堂

利申: 可能純粹我依科

有時所謂考試只係佔30% 可想而知，根本走堂只會加重自己負擔，每一次走都要諗清諗楚，自己做取捨，後果自己承擔

有讀過相關課題都知精神科被人誤解得好深，其實冇坊間講到啲病人好恐怖好得人驚咁。你話病情嚴重啲嘅被人誤解我都理解到，但一啲冇咁嚴重嘅情緒病我覺得好正常，只要及時就醫有人開解有人幫，好多都會冇事，唔應該被人覺得負面。所以政府真係要落多啲力推廣下精神健康等多啲人接受，精神病都係病，同其他病痛一樣要睇醫生食藥，甚至做手術，但點解要特別排斥呢一科呢？

事實ive改制之後辛苦左好多
加埋要入U既壓力
我敢講辛苦過讀U

呢三年算好，cut左啲課程

頭一兩年真係痴線

我係30%最低 多數50% 40%
我諗要睇科 唔同部門唔同計分

我果時讀IVE都好辛苦先讀完,真係唔易,唔係好多人口中既hea讀

以致我讀完U我都認為兩者辛苦程度分別其實好細,

大家都係珍惜眼前人啦,唔知下一個會唔會係你身邊既人

Ching咩科

有感而發姐

每個人承受壓力嘅程度都唔同
新聞距淨話係學業啫 可能仲有其他事影響到

我懶人 上堂會聽書
會考完全唔溫書都可以pass哂

但係係ive發覺真係唔得 先溫書
雖然都只係考之前果晚or早兩三日溫

醒未？

你同我差唔多,但早一個星期溫

申利:工程撚

唔同人對做唔同野都可能會有壓力，無論係讀書定返工，可唔可以多D體諒

坤哥

舊制3年變到dse要2年讀晒

梗係chur

個個都係咁㗎啦

Ching啱啱過3.4？

睇學校睇讀咩科
下下都asso/ive咁闊咁比較可比性真係低d......

戇鳩

抑鬱症係病嚟
你先拎走你對抑鬱症嘅誤解拎走，再望下下面呢啲病徵，邊個頂得順？？

身體方面

頭痛

失眠

身體虛弱、胸口感到翳悶/不適，甚至感到呼吸困難

腸胃不適/消化系統失調

失去活力，時常感到疲倦

多夢，睡醒後覺得好像沒睡過一樣

感到渾身骨痛
精神方面

心情煩躁，易發脾氣

精神緊張，難以鬆弛

情緒低落，提不起勁

對事物失去興趣

腦海裏不停想著許多不愉快的事情

覺得自己沒有用，過份自卑或自責

難於集中精神

覺得將來沒甚麼希望

覺得不想做人/有自殺念頭

我諗你呢件垃圾失眠頭痛加攰已經覺得辛苦

asso 溫兩日就A？ D都俾撚多你
你讀乜撚野。定你好撚勁但又係asso仔

利申 asso cgpa3.6 廢柴一名 唔小心有兩個offer 但壓力唔會細 雖然唔知ive點

IVE唔係好易，係好撚易。

貼下過期新聞就煽動到你地班asso ive互屌分化
唔識打字嘅五毛都有著落啦

反正讀science的…

R.i.p
下世唔好做香港人啦

我係讀SocSc
對自己讀嘅科有興趣，諗得通啲theory其實考試真係冇乜難度，有某d雜科d野淺到考之前一晚飛下ppt就可以A+
當然，英文要有返咁上下先可以咀嚼到啲
reading入面嘅內容，明白作者對唔同issue嘅取態。
考試嘅時候將自己代入個theorist嘅角度去分析個issue，然後抽離返出去批判返個theorist對個issue嘅睇法
呢個世界好大，咩人都有，所以唔好固步自封

利申:屋企人幫我收city offer letter收到煩

\|/

RIP

Wong?